眾聞 呂麗瑤與70名精英運動員聯署 倡正視運動界性侵犯

眾聞
呂麗瑤與70名精英運動員聯署 倡正視運動界性侵犯

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 03.12.17

請支持《眾新聞》，成為訂戶
「香港欄后」港隊田徑跨欄代表呂麗瑤，自揭未成年被教練性侵犯事件，引起社會關注。呂麗瑤聯同70名香港精英運動員，包括：李慧詩、歐鎧淳、施幸余、余翠怡等，發起聯署，要求正視運動界性侵犯事件。他們在聲明中，「呼籲各界人士避免對當事人作出言論攻擊」，並促請政府及各體育部門，對事件作出5個具體行動，保障運動員的安全。他們呼籲公眾參與聯署，以下是聲明全文：

呂麗瑤與70名精英運動員聯署，倡正視運動界性侵犯，呼籲公眾參與。網上圖片

正視運動界性侵犯事件

對於香港體壇的性侵犯案件，身為運動員的我們深感遺憾和難過。在運動員的角度，教練和工作人員是陪伴我們成長的同行者，是絕對可以信任和敬重的人。任何形式和程度的性侵行為損害了相互間的信任，對運動員，特別是未成年的青少年及兒童的傷害至深和影響深遠。

我們現發起連署聲明，藉此加強社會各界人士對運動員被性侵犯的關注；同時呼籲各界人士避免對當事人作出言論攻擊；並促請政府及各體育部門，對事件作出以下具體行動，保障運動員的安全，避免同類事件發生。

1. 對任何形式，任何程度的性侵犯零容忍，對任何懷疑個案處戒備狀態，徹查事件，並對個案作出公平處理。

2. 給予教練及工作人員清晰的指引，例如避免不必要的身體接觸、避免運動員與教練獨處等。

3. 鼓勵運動員，尤其是未成年的運動員，在遇到性侵事件時積極求助，確保事件得到即時處理。

4. 在接到懷疑個案時，安排心理團隊作出跟進，以確保運動員得到情緒的支援，令訓練受最低的影響，並向當事人及受影響運動員提供適當的輔導。

5. 定期舉辦有關性教育的講座，提高運動員保護自己的意識。

性侵犯對當事人及其家人的傷害是難以磨滅的。我們邀請大家以不同形式的方法及行動聲援我們，包括轉載此聲明，參與連署聲明，給身邊受性侵的朋友支持等，讓更多人關注性侵在運動界的情況，竭力阻止性侵尤其兒童性侵在運動界的發生。謝謝大家。

連署運動員（排名不分先後）

單車：黃蘊瑤、張敬樂、陳振興、梁寶儀、梁穎儀、李慧詩、李燕燕、馬詠茹

劍擊：歐倩瑩、林衍聰、張小倫、連翊希、游晋鳴、張楚瑩、陳建雄

游泳：施幸余、歐鎧淳

賽艇：李嘉文、李婉賢、羅曉鋒、趙顯臻，劉靜雯、湯少文、馮狄康、楊嘉煒、馮芷韻

體操：蔡念恩、吳翹充、黃曉盈

欖球：鄭芷婷、岑惠心、鄭家慈﹐ 李念殷、謝家美、袁樂宜、陳楚琪、高尚美、歐陽倩怡、姚錦成、Christine Gordon、Jessica Ho、Lindsay Varty

田徑：陳銘泰、黎振浩、呂子軒、呂麗瑤、徐志堅、姚潔貞、馬文佳

壁球： 湯芷穎、廖梓苓、何嘉寶

足球：梁金輝、陳志康

桌球：溫家琪

板球：葉詩韻

空手道：李嘉維、李仲輝、曾綺婷、馬文心、蔡韻瑜、李振豪、葉奕航、陳巧恩

滑浪風帆：陳晞文、陳慧琪、盧善琳、鄭國輝

三項鐵人：蔡欣妍

輪椅劍擊：余翠怡

運動攀登：黃嘉欣

參加連署行動，請按連結

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

🤮

李惠詩

聯署之前麻煩先同警察合作

快d報警，ok？

一睇就知係

應該訂立有關指引同關注
但唔係因為咁而屈個教練囉
受害者出黎發聲引起關注係應該得以支持

但其實唔止剩係女性會被侵犯

捨得報警未

精英?睇過

香港運動員果然係垃圾

口碌俊： ？

負碌俊： ？

報警啦ON9

出100篇呢D垃圾聯署都唔夠報一次警有用啦下嘩

原來D AV情節係真

有五毛又乘機滲入貶低香港喇
你班五毛就真係垃圾喇

利申 支持呂麗瑤報警 又支持香港運動員

スポコス汗だくSEX4本番！ 体育会系

報警先啦唔該

睇完第一段覺得好自相矛盾 叫人撤查自己又唔去落口供，究竟呂畜想點

真正既自打嘴巴

-6同君如呢 精英

成個香港真係上到大檯既真係得marco同李慧詩

講左咁耐 到底肯報驚未

3. 鼓勵運動員，尤其是未成年的運動員，在遇到性侵事件時積極求助，確保事件得到即時處理。

Post 上Facebook 算唔算求助既一種？

你唔好咁直接啦 人地偽精英黎

負碌進年年同班世界冠軍打獎金賽
淪落到要同數據如比

傳媒帶頭歧視
其他嘅就係"低端運動員"

吹雞拉哂d人落水
考慮完報警未
如果係真既 即使現今技術幫唔到去查咸豐年前既案
都起碼叫做正視個問題
一邊叫人正視 但發起人自己剩係講

支持聯署+支持報警

一方面話支持香港運動員
一方面笑D運動員冇人識

3. 鼓勵運動員，尤其是未成年的運動員，在遇到性侵事件時積極求助，確保事件得到即時處理。

喂屌報警先啦

冇矛盾
佢淨係叫人去查之嘛, 唔代表自己要俾料架
D 料我鐘意慢慢擠牙膏咁玩都得
對自己不利果陣, 唔繼續炒作就冇人會記得

我睇標題以為係成村人之後會拉大隊去報警，點知原來又係到廢up

屌你老母條女煩撚完未呀

警又唔去報又聯署又出Po

不如你報左警再講野啦屌

咁你就知今次轉移焦點的目標

個女人愈嚟愈令我覺得佢係搏出位嘅垃圾

連署果班精英運動員你地識得幾多個?

咪仲係做緊輿論壓力嗰part

唔報警點正視

籃球隊加1分

女人話男人性侵犯已成潮流

你有無俾大性侵犯過呀？無？唔係下話...

簡直係現實版誣網

邊個唔係名單，係唔係真唔願簽，難分真假，成件事愈黎愈鬼，淨係知有人係呢個時間點推出黎

應該調轉睇，邊個唔係list
係真唔願簽，定係冇得簽

中間有男運員WOR

標準回覆 : 去差館同上庭係二次傷害黎

對香港運動員扣晒分

原來五毛JR都係狗公黎

無簽嗰班都係強姦犯

佢咁樣搞，d二次傷害撚情何以堪呀

認同!

上庭已經係三次。

簽左嗰班係咪全部畀人性侵過

佢自從低端人口事件後開始痴撚左線

語無倫次咁

我識呂麗瑤呀 因為懷疑性侵呢單case先識佢

原來佢係“精英“運動員嚟

被性侵 (如有) = 首次傷害
向培正投訴 = 2次傷害
FB自爆 = 3次傷害
媒體廣泛報導 = 4次傷害
聯署 = 5次傷害
...
...
...
報警 (如敢) = n次傷害
上庭 (如報警) = n+1次傷害

傷咁撚多次都麻木晒喇, 仲考慮啲咩? 到依家都仲要考慮好難唔引人起疑

精英
拎到國際性獎項先係精英喎

屌你老母有無聯署鼓勵受性侵犯要報警將犯人杜絕啊

邊次傷係你話事咩

講真，無幫香港攞過獎嘅運動員根本就唔值得支持同尊重，因為垃圾係唔值得支持同尊重，除非贏到獎先

又要人正視運動界性侵犯 但又唔報警 縱容"性侵犯"嘅疑犯繼續逍遙法外
係咩心態？

進入正式法律程序果陣不斷回憶同講返出嚟會傷到，呢樣無人會有疑問喎
而係佢自己講到全港都知，仲用呢樣嘢嚟越搞越大龍鳳咁，就無傷害咁得意㗎咩 都係回憶同講，係無咁details咋喎

曲線都睇唔明

又唔撚報警，驚被人踢爆呀

嘩變左運動界事件
咁而家係咪有好多運動界人士俾人性侵犯
之前見李慧詩踩車起步果陣個教練都係扶佢pat pat
以後搵女人做呢D啦

留名等睇班精英炒車

拉筋算唔算性侵犯？

就快全世界都係女人做
男人剩係做姑喱

姑喱? 你搬嘢流汗都係性騷擾!

香港運動員就係垃圾

未有伍家朗 楊文蔚

報咗警話知你

2. 給予教練及工作人員清晰的指引，例如避免不必要的身體接觸、避免運動員與教練獨處等。

如果個場冇CCTV 咁係咪至少要3個人同時在場先訓練得
咁係咪另一種R多d資助既手段

成班physiotherapist唔駛撈
我係佢地出返個聲名唔同佢地做物理治療
避免性侵

下!?

嚴禁女運動員配備男教練

男教練教男人
女教練教女人

支持 咁就唔撚洗煩

施幸余仲精英？耆英都嚟啦喎
香港體育界係咪咁青黃不接到咁嘅地步？

万力申點解唔上水？

遇到性侵要積極求助

自己都唔報警 聯乜撚野處

考慮完未

同性都可以性侵犯

四眼cue后 拳王 同負碌俊呢

仲有點解成篇聯署都唔撚提報警？

班on9成撚日乜鳩都聯署聯署
唔中意個總教練就聯署踢走人 明明人地幾有心 一家大細黎香港諗住安安定定 點知一年就俾班撚屌踢走 仲要冇做錯過野 只可以話佢太公正
喺香港體壇 原來公正是一種罪
好中意個總教練 佢臨走前同我喊住咁say goodbye 好心up

直頭垃撚垃啦

醒目都唔會有表態啦

香港浪費咁多錢養呢班精蠅

咁咪醒,而加表態隨時炒車

食屎啦生癌五毛

份野講既都係廢話，咁同上面D大人成日話支持依法施政有撚分別咩

係，所以所有工種都只可以女人做，
女人最公正，最完美。

有正徒唔去報警，又玩Facebook #metoo 又聯署。係鍾意玩偏門。

搵ai做教練
女權撚最終目的

唉 你提倡正視問題
但就連自己果單都未敢正視

你又唔好覺得連/高登好有影響力。

咁要寫AI 果個係女人先得

lm睇演藝界出黎抽水~

ai性侵，av情節

美帝受害人唔想自己開名會揾傳媒講件事。等記者查做第三方確認。Matt Lauer 事件就係咁先做到佢

條女宜家進退兩難。

SUPPORT!!!

可能佢自己知告唔入，根本冇證據，港豬人講話有就當係有係㗎啦，好似the hurt 呢套戲

無證據唔可以合作 ？

點解唔報警由得人地逍遙法外？
繼續性侵點計先70個幫兇們

the hunt?

打錯

精英
奧運都去唔撚到

一句講曬，如果你報警既話，我未收皮囉，鳩up咁多把撚咩？

報左警之後你話點咪點囉

好反智

証明左自己係受害人先啦好嘛

屌，驚閪咩

依家性侵完人，都係過多十年先講翻出黎架啦

70個運動員
即係大部份運動員支持性侵犯

Sad but true

其實你有無諗過喺受害者唔敢講?

唔撚報警
又無證據就收撚皮
死埋一二邊啦
精英運動員
我係精英連登仔

性侵真係唔好忍, 有人帶頭關注係好事黎
引起廣泛討論, 更加唔應該分男女
始終男同女都有機會受侵犯

佢應該係想係本地帶出#metoo 呢個訊息
不過點解要拖累一個無辜, 而又受專敬既人拖落水

張list入面都唔知有幾多個已經退咗役，仲精英

成班圍爐就真

成班臭雞就真 見過佢地 不知幾濫

冇左跳高妹

會

689講得好 香港體育屆真係冇貢獻

自以為"精英"的運動員
倡"正視"性侵犯
請問呂小姐打完千字文後，正視左黑警的調查未
唔以身作則，點令人信服

有幾多係「被聯署」